# Пользовательские сценарии регистрации пользователей 
## Сценарий 1. Регистрация в бесплатной версии web-приложении rocket.chat ##
**Как**: не зарегистрированный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: зарегистрироваться в бесплатной версии web-приложении rocket.chat  
**Дано**: пользователь находится на домашней странице www.rocket.chat

Чтобы зарегистрироваться в бесплатной версии web-приложения:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает кнопку "Free trial"|
|2|Система|Переводит пользователя на страницу регистрации|
|3|Пользователь|Нажимает гипер-ссылку "I'd like to start a 30-day self-manager trial instead"|
|4|Система|Переводит пользователя на страницу регистрации|
|5|Пользователь|Заполняет поля для регистрации (e-mail, имя организации, выбирает значения численности, страну. Принимает соглашения о политике. Соглашается получать уведомления|
|6|Система|Принимает введенные данные и отправляет на указанный e-mail ссылку для подтверждения регистрации
|7|Пользователь|Переходит по ссылке, подтверждая регистрацию
|8|Система|Переводит пользователя в рабочее пространство www.rocket.chat. **Цель достигнута**.|

**Тест-кейс:** ID 3
*****
## Сценарий 2. Регистрация учетной записи в рабочем пространстве web-приложения 
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: персонализировать рабочее пространство в rocket.chat  
**Дано**: пользователь находится на странице "Дополнительные сведения" https://rafael.rocket.chat/setup-wizard/2  

Чтобы персонализировать рабочее пространство в web-приложении:  
|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Заполняет поля "Название организации", "Отрасль организации", "Размер организации", "Страна" и нажимает кнопку "Зарегистрировать новую учетную запись"|
|2|Система|Принимает введенные данные и переводит пользователя на страницу регистрации логина. Открыто модальное окно.
|3|Пользователь|Вводит логин и нажимает кнопку "Использовать этот логин"
|4|Система|Принимает введенные данные и переводит пользователя в рабочее пространство созданной учетной записи. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 8
*****
# Пользовательские сценарии авторизации пользователей
## Сценарий 3. Подтверждение авторизации в бесплатной версии web-приложении rocket.chat ##
**Как**: зарегистрированный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: авторизоваться в бесплатной версии web-приложении rocket.chat  
**Дано**: пользователь находится на странице авторизации https://cloud.rocket.chat/login  

Чтобы подтвердить авторизацию:
|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В поле ввода водит свой e-mail и нажимает кнопку "Sent login link"|
|2|Система|Принимает введенные данные и отправляет на указанный e-mail ссылку для авторизации
|3|Пользователь|Переходит по ссылке, подтверждая авторизацию
|4|Система|Переводит пользователя в облачное рабочее пространство www.rocket.chat. **Цель достигнута**.

**Тест-кейс:** ID 4
*****

## Сценарий 4. Создание пробного рабочего пространства в web-приложении rocket.chat
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: создать пространство в rocket.chat для общения  
**Дано**: пользователь находится на домашней странице https://cloud.rocket.chat/home  

Чтобы создать пробное рабочее пространство в web-приложении:  
|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает кнопку "Change to SaaS trial" (Переход на пробную версию)|
|2|Система|Открывает модально окно создаия рабочего пространства|
|3|Пользователь|Вводит данные: Workspace Name, Workspace URL, выбирает значение Server region. Нажимает кнопку "Create Workspace"|
|4|Система|Выводит сообщение о том, что рабочее пространство создано и готово к работе: активна кнопка "Go to workspace". **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 5
*****
## Сценарий 5. Авторизация пользователя
**Как**: зарегистрированный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: авторизоваться в бесплатной версии web-приложении rocket.chat  
**Дано**: пользователь находится на странице авторизации https://cloud.rocket.chat/login  

Чтобы авторизоваться в web-приложении:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Вводит e-mail в поле ввода "E-mail or Username" и пароль в поле ввода "Password". Нажимает кнопку "Авторизация"
|2|Система|Принимает введенные данные. Переход в рабочее пространство авторизованного пользователя. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 6
*****
## Сценарий 6. Восстановление пароля пользователя
**Как**: зарегистрированный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: восстановить пароль в случае, когда пользователь забыл его    
**Дано**: пользователь находится на странице авторизации https://cloud.rocket.chat/login  

Чтобы восстановить пароль:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает гипер-ссылку “Forgot your password?”
|2|Сисиема|Открывает окно для ввода электронной почты|
|3|Пользователь|Вводит е-mail в поле ввода и нажимает  кнопку “Send instructions”|
|4|Система|Отправляет на указанный e-mail письмо с кнопкой сброса пароля|
|5|Пользователь|Нажимает кнопку “Reset” в письме от системы rocket.chat|
|6|Система|Переводит на страницу восстановления пароля|
|7|Пользователь|Вводит новое  значение пароля, повторяет ввод значения пароля. Нажимает кнопку "Восстановить"|
|8|Система|Переводит пользователя в рабочее пространство.Пароль восстановлен. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 7
*****

## Сценарий 7. Авторизация нового пользователя User 2 в пространстве: 2 пользователя зарегистрированы на один e-mail
**Как**: пользователь User 2, имеющий учетную запись       
**Цель**: проверить возможность создания нескольких  учетных записей пользователей в рабочем пространстве с верификацией по одному адресу электронной почты   
**Дано**: User 1, зарегистрированный на e-mail  и  
User 2, зарегистрированный на этот же e-mail  . 
Открыто окно авторизации в рабочем пространстве https://rafael.rocket.chat/

Чтобы проверить возможность создания нескольких  учетных записей пользователей в рабочем пространстве с верификацией по одному адресу электронной почты:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Вводит username в поле "E-mail or username" и пароль в поле "Password". Нажимает кнопку "Авторизация"
|2|Система|Выполняет успешный переход пользователя User 2 в рабочее пространство|

**Тест-кейс:** ID 67
*****
## Сценарий 8. Проверка авторизации без пароля
**Как**: зарегистрированный пользователь    
**Цель**: проверить возможность авторизации без пароля  
**Дано**: пользователь находится на странице авторизации  

Чтобы проверить возможность авторизации без пароля:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В форме авторизации заполняет поле "E-mail", поле "Password" оставляет пустым. Нажимает кнопку "Авторизация"
|2|Система|Выводит сообщение "Не верные данные пользователя". Авторизация не успешна. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 134
***** 
# Пользовательские сценарии проверки обеспечения бесопасности
## Сценарий 9. Смена пароля пользователя ##
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: изменить пароль   
**Дано**: пользователь находится в разделе "Безопасность"  https://acheyash.rocket.chat/account/security  

Чтобы изменить пароль:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В поле "Новый пароль" водит значения нового пароля. В поле "Подтвердить пароль" вводит идентичные значения
|2|Система|Принимает данные. Кнопка "Применить" активна|
|3|Пользователь|Нажимает кнопку "Применить"|
|4|Система|Устанавливает новое значение пароля пользователя. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 14
*****
## Сценарий 10. Настройка двухфакторной аутентификации (2FA) ##
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: усилить проверку аутентификации   
**Дано**: пользователь находится в разделе "Безопасность"  https://acheyash.rocket.chat/account/security  

Чтобы усилить проверку аутентификации двухфакторной настройкой:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает "Включить двухфакторную аутентификацию"
|2|Система|Генерирует QR-код для скачивания и код аутентификации для ручного ввода|
|3|Пользователь|Подтверждает аутентификацию: сканирует QR-код или вводит код вручную Нажимает кнопку "Подтверждение"|
|4|Система|Устанавливает дополнительную настройку аутентификации. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 15
*****
## Сценарий 11. Настройка двухфакторной аутентификации по электронной почте (подключение и отключение)
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat    
**Цель**: задать параметры проверки аутентификации по электронной почте      
**Дано**: пользователь находится в разделе  "Безопасность"  https://acheyash.rocket.chat/account/security. Двухфакторная аутентификация по электронной почте отключена.  

Чтобы задать дополнительные параметры проверки аутентификации по электронной почте:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает кнопку "Включить двухфакторную аутентификацию по электронной почте"
|2|Система|Устанавливает дополнительную настройку аутентификации. Появляется кнопка "Отключить двухфакторную аутентификацию". **Цель достигнута**|
|3|Пользователь|Нажимает кнопку "Отключить двухфакторную аутентификацию". 
|4|Система|Отправляет код подтверждения действия на e-mail
|5|Пользователь|Вводит код из письма и нажимает кнопку "Подтверждение"|
|6|Система|Принимает выбор, отключает двухфакторную аутентификацию по электронной почте. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 16
*****
## Сценарий 12. Настройка ролей и прав доступа пользователей
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: настроить актуальные права доступа для каждой категории (роли) пользователей  
**Дано**: Пользователь с правами администратора находится в разделе “Администрирование”-”Права доступа”, https://acheyash.rocket.chat/admin/permissions  

Чтобы настроить актуальные права доступа для категорий (ролей) пользователей:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Проставляет чек-боксы напротив прав, доступ к которым нужно предоставить каждой роли пользователя
|2|Система|Сохраняет выбор и изменяет права доступа в соотвествии с настройками|
|3|Пользователь|В разделе "Пользователи" выбирает нужного пользователя, которому хочет присвоить/изменить роль. Нажимает иконку "Редактирование"
|4|Система|Открывает окно для изменения настроек профиля пользователя
|5|Пользователь|В поле "Roles" выбирает актуальную роль из выпадающего списка и нажимает кнопку "Сохранить"
|6|Система|Присваивает пользователю роль с соответствующими правами. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 25, ID 26, ID 27, ID 32, ID 68, ID 69
*****
## Сценарий 13. Проверка поведения приложения после выхода пользователя из профиля  
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства        
**Цель**: проверить, как себя поведет приложение, после завершения сессии пользователя      
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве https://acheyash.rocket.chat/  

Чтобы проверить, как себя поведет приложение, после завершения сессии пользователя:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В меню профиля нажимает "Log out"|
|2|Система|Завершена сессия. Открывается страница авторизации. **Цель достигнута**|
|3|Пользователь|В учетной записи профиля нажимает ”Выйти со всех устройств”|
|4|Система|Завершена сессия. Открывается страница авторизации. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 59
*****
## Сценарий 14. Настройка управления приглашениями
**Как**: пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить возможность управлять отправленными приглашениями  
**Дано**: администратор находится в разделе “Приглашения”. Отправлены пригласительные ссылки пользователям на e-mail  

Чтобы проверить возможность управлять отправленными приглашениями:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В списке приглашений находит ссылку, которую нужно удалить, нажимает “Удалить”
|2|Система|Удаляет ссылку, прекращается ее действие. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 92
***** 

# Пользовательские сценарии проверки установки
## Сценарий 15. Установка настольного web-приложения
**Как**: зарегистрированный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: установить настольное приложение на ПК    
**Дано**: открыта домашняя страница пространства  

Чтобы установить настольное приложение на ПК:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В карточке “Приложения для настольных ПК": нажимает на кнопку выбранной ОС|
|2|Система|Скачивает загрузочный файл на ПК|
|3|Пользователь|Запускает установочный файл. Вводит URL сервера пространства
|4|Система|Переходит на страницу авторизации
|5|Пользователь|Авторизуется в пространстве по электронной почте|
|6|Ситсема|Переводит в настольное приложение пространства пользователя. Приложение готово к работе. Проверка успешна. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 77
*****
## Сценарий 16. Установка мобильного приложения
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: установить мобильное приложение на телефон   
**Дано**: пользователь находится на домашней странице  https://acheyash.rocket.chat/ , открытой на телефоне   

Чтобы установить мобильное приложение на телефон:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В карточке "Мобильные приложения" нажимает кнопку магазина, поддерживаемого ОС телефона|
|2|Система|Открывает маркет, где доступно для скачивания мобильное приложение|
|3|Пользователь|Запускает скачивание приложения|
|4|Система|Обрабатывает скачивание приложения. Готово к установке. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 86
*****
## Сценарий 17. Создание новых пользователей в пространстве
**Как**: пользователь с правами администратора   
**Цель**: создать новых пользователей в своем рабочем пространстве    
**Дано**: пользователь находится в разделе "Администрирование"-"Пользователи"

Чтобы создать новых пользователей в своем рабочем пространстве:  
|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает кнопку "Новый"
|2|Система|Открывает окно для заполнения учетных данных|
|3|Пользователь|Заполняет учетные данные и нажимает кнопку "Сохранить"|
|4|Система|Создает нового пользователя. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 75
*****
## Сценарий 18. Проверка активности сессии 
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства   
**Цель**: убедиться, что при параллельной работе в другом приложении, рабочее пространство остается активным            
**Дано**: приложение свернуто. Авторизованный пользователь находится в рабочем пространстве  

Чтобы убедиться, что при параллельной работе в другом приложении, рабочее пространство остается активным:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|На устройстве запукает любое другое приложение, перходит в него для работы продолжительностью  35 минут. После этого - везвращается в рабочее пространство
|2|Система|Поддерживает активность сессии рабочего пространства. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 76

*****
## Сценарий 19. Проверка актуальности учетной записи после обновления версии приложения
**Как**: тестировщик рабочего пространства   
**Цель**: убедиться, что после обновления версии все учетные записи остались актуальными          
**Дано**: приложение обновлено до последней версии. Авторизованный пользователь (любой роли) находится в рабочем пространстве   

Чтобы настроить логотипы для рабочего пространства:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Проверяет действительность учетных записей после обновления версии приложения: выйти и заново авторизовать несколько пользователей
|2|Система|Авторизация пройдена. Подтверждает, что все учетные  записи остались актуальными в рабочем пространстве **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 102
*****
## Сценарий 20. Обновление версии приложения
**Как**: пользователь с правами администратора   
**Цель**: проверить настройку автоматического обновления версии приложения             
**Дано**: доступна для обновления последняя версия приложения. Пользователь находится в разделе “Общие настройки”   

Чтобы проверить настройку автоматического обновления версии приложения:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Раскрывает опцию “Обновить”: Включает чек-бокс проверки обновлений
|2|Система|Настраивает автоматическую проверку обновлений. Появляется уведомление в виде кликабельного баннера. Отправляет в пространство  сообщение от рокет-бота. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 89
*****
# Пользовательские сценарии действий на домашней странице 
## Сценарий 21. Проверка возможностей домашней страницы
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверить функционал домашней страницы приложения   
**Дано**: пользователь находится на https://acheyash.rocket.chat/home  

Чтобы проверить функционал домашней страницы приложения:  

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Проверяет функцию "Добавить пользователей": нажимает кнопку "Добавить пользователей"
|2|Система|Отвечает запросу, переход в раздел "Добавить пользователей"|
|3|Пользователь|Проверяет функцию "Создать канал": нажимает на кнопку "Создать канал"|
|4|Система|Отвечает запросу. Открывается модальное окно для заполнения данных. Кнопка "Создать" активна|
|5|Пользователь|Проверяет функцию просмотра каталога рабочего пространства: Нажимает кнопку "Open directory"|
|6|Система|Отвечает запросу. Переход в каталог каналов/пользователей/команд для просмотра сведений|
|7|Пользователь|Проверяет функцию просмотра каталога рабочего пространства из бокового меню: Нажимает иконку "Каталог"|
|8|Система|Переход в каталог каналов/пользователей/команд для просмотра сведений|
|9|Пользователь|Проверяет функцию установки приложения на ПК. Нажимает на кнопку, соответствующую его ОС|
|10|Система|Скачивает установочный файл|
|11|Пользователь|Проверяет функцию "Документация": нажимает на кнопку "Открыть документацию"|
|12|Система|Открывает страницу с документацией приложение Rocket.Chat.|

Функционал проверен. **Цель достигнута**.

**Тест-кейс:** ID 18, ID 19, ID 21, ID 107
*****

## Сценарий 22. Приглашение пользователей из другого пространства 
**Как**: авторизованный пользователь с правами  администратора   
**Цель**: пригласить в свое пространство пользователя, зарегистрированного в другом пространстве      
**Дано**: пользователь находится в разделе "Добавить пользователей" https://acheyash.rocket.chat/home  

Чтобы пригласить в свое пространство пользователя, зарегистрированного в другом пространстве:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Вводит e-mail пользователя ,которого требуется пригласить в пространство и нажимает кнопку "Отправить"
|2|Система|Отправляет приглашение на указанный адрес e-mail. Пользователь присоединится в новое пространство к чату по ссылке, через авторизацию|

**Тест-кейс:** ID 74
*****
# Пользовательские сценарии действий в "Профиле пользователя"
## Сценарий 23. Редактирование профиля пользователя ##
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: актуализировать данные в профиле 
**Дано**: пользователь находится в разделе "Профиль"  https://acheyash.rocket.chat/account/profile  

Чтобы актуализировать данные в профиле:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Заполняет обязательное поле "Имя". Оставляет значения, присвоенные системой по умолчанию для обязательных полей "Логин" и "Электронная почта"/или изменяет их (опционально)
|2|Система|Принимает данные, кнопка "Применить" становится активной| 
|3|Пользователь|Опционально: загружает изображение для аватара, заполняет поля "Ваш статус", "Псевдоним", "Биография". Нажимает кнопку "Применить"
|4|Система|Принимает введенные данные. Выводит сообщение "Профиль успешно сохранен". **Результат достигнут**
|5|Пользователь|Нажимает кнопку "Отмена", чтобы отменить изменения
|6|Система|Не сохраняет введенные данные |

Проверка завершена. **Цель достигнута**
**Тест-кейс:** ID 9, ID 126
***** 

## Сценарий 24. Установка настроек профиля пользователя ##
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: установить настройки в профиле   
**Дано**: пользователь находится в разделе "Настройки"  https://acheyash.rocket.chat/account/preferences  

Чтобы установить настройки в профиле:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Заполняет раздел "Язык". Выбирает значения для поля "Язык". Опционально
|2|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна|
|3|Пользователь|Заполняет раздел "Статус пользователя". Снимает или устанавливает чек-бокс "Установка статуса "Нет на месте", Вводит значение в поле "Предел времени ожидания". Опционально
|4|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна|
|5|Пользователь|Опционально. Заполняет раздел "Уведомления". Устанавливает или снимает чек-бокс "Требовать взаимодействия для отклонения уведомления на рабочем столе" и "Receive login detection emails". Выбирает значения для полей "Отображать уведомления для", "Включить push-уведомления для", "Офлайн уведомления по Email".
|6|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна|
|7|Пользователь|Опционально. Заполняет раздел "Сообщения". Снимает или устанавливает чек-боксы нужных настроек. Выбирает значения полей "Поведение Также отправить сообщение треда в чат", "Поведение клавиши Enter". 
|8|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна|
|9|Пользователь|Опционально. Заполняет поле "Подсвечивать слова"|
|10|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна|
|11|Пользователь|Опционально. Заполняет раздел "Звуковые оповещения". Выбирает значения полей "Уведомление о новой публичной комнате", "Уведомление о новом сообщении". Снимает или устанавливает чек-бокс "Отключение сфокусированных разговоров". Настраивает громкость уведомления "ползунком"
|12|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна|
|13|Пользователь|После заполнения всех необходимых разделом настроек нажимает кнопку "Применить"|
|14|Система|Уведомляет сообщением "Настройки сохранены". **Цель достигнута**|

**Тест-кейсы:** ID 10, ID 11, ID 12, ID 127
*****
## Сценарий 25. Проверка загрузки данных
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверить возможность загрузки данных пользователя в приложение   
**Дано**: пользователь находится в разделе "Настройки"  https://acheyash.rocket.chat/account/preferences  

Чтобы проверить возможность загрузки данных пользователя в приложение:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает кнопку "Загрузить мои данные"|
|2|Система|Отправляет на e-mail пользователя сгенерированную ссылку для скачивания документа с данными|
|3|Пользователь|Нажимает кнопку "Экспорт моих данных"|
|4|Система|Отправляет на e-mail пользователя сгенерированную ссылку для скачивания документа с данными. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 13
*****
## Сценарий 26. Настройки внешнего вида приложения
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: улучшить визуальное представление приложения   
**Дано**: пользователь находится в разделе "Доступность и внешний вид" https://acheyash.rocket.chat/account/accessibility-and-appearance  

Чтобы улучшить визуальное представление интерфейса приложения:  
|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Заполняет раздел "Тема": Проставить чек-бокс напротив нужной настройки
|2|Система|Принимает выбор, чек-бокс проставлен корректно. Кнопка "Применить" активна|
|3|Пользователь|Заполняет раздел "Регулируемые настройки": выбирает значение поля "Размер шрифта", "Формат времени". Проверяет соотвествие чек-боксов нужной настройке|
|4|Система|Принимает выбор. Кнопка "Применить" активна|
|5|Пользователь|Нажимает кнопку "Применить"
|6|Система|Сохраняет настройки и применяет их в приложении. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 17, ID 128
*****
## Сценарий 27. Создание пользовательского статуса
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора     
**Цель**: создать новый тип пользовательского статуса     
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве https://acheyash.rocket.chat/ , раздел "Рабочее простанство" - "Статус пользователя"

Чтобы создать новый тип пользовательского статуса:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает "Новый пользовательский статус"|
|2|Система|Открывает окно для внсесения данных
|3|Пользователь|Присваивает "Имя" статусу, выбирает "Присутствие" и нажимает кнопку "Сохранить"
|4|Система|Создает и применяет новый статус.

**Тест-кейс:** ID 93
*****
# Пользовательские сценарии работы с меню

## Сценарий 28. Проверка поиска в боковом меню
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверить функционирование поиска  
**Дано**: пользователь находится на https://acheyash.rocket.chat/home  

Чтобы проверить функционирование поиска:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает в боковом меню иконку "Поиск"
|2|Система|Вводит список всех имен категорий и пользователей пространства|
|3|Пользователь|Вводит в поисковой строке символы поиска|
|4|Система|Выводит список всех имен, отвечающих поиску |
|5|Пользователь|Выбирает нужное имя для дальнейших действий. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 21, ID 22, ID 23
*****
## Сценарий 29. Внешний вид списка чатов
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: настроить удобный интерфейс списка чатов  
**Дано**: пользователь находится на https://acheyash.rocket.chat/home  

Чтобы настроить удобный интерфейс списка чатов:  

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В боковом меню нажимает иконку сортировки "Внешний вид списка чатов"
|2|Система|Показывает окно настроек|
|3|Пользователь|Выбирает нужные настройки, меняя положение и поведение чек-боксов|
|4|Система|Сохраняет выбор настроек, изменяет интерфейс списка чатов в соответствии с настройками. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 24
*****

## Сценарий 30. Создание канала
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверка возможности создания каналов  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/home. В боковом меню выбрана иконка "Создать"  

Чтобы создать новый канал:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Из выпадающего списка выбирает "Создать канал"
|2|Система|Открывает модальное окно для заполнения данных и создания канала
|3|Пользователь|Вводит валидные значения в поля для ввода. Проставляет нужное поведение чек-боксов|
|4|Система|Принимает введенные данные. Кнопка "Создать" активна|
|5|Пользователь нажимает кнопку "Создать"||
|6|Система|Сохраняет установленные настройки. Канал создан. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 20
*****
## Сценарий 31. Создание команды
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверка возможности создания новой команды  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/home. В боковом меню выбрана иконка "Создать"  

Чтобы создать новую команду: 

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Из выпадающего списка выбирает "Создать - Команда"
|2|Система|Открывает модальное окно для заполнения данных и создания команды
|3|Пользователь|Вводит валидные значения в поля для ввода. Проставляет нужное поведение чек-боксов. 
| 4|Система|Принимает введенные данные. Кнопка "Создать" активна|
|5|Пользователь|Нажимает кнопку "Создать"|
|6|Система|Сохраняет установленные настройки. Команда создана. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 33
*****

## Сценарий 32. Создание личной переписки
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверка возможности создания чата для личного общения  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/home. В боковом меню выбрана иконка "Создать"  

Чтобы создать чат для личного общения:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Из выпадающего списка выбирает "Создать - Личная переписка"
|2|Система|Открывает окно для добавления контактов
|3|Пользователь|Из выпадающего списка контактов выбирает тех, с кем требуется создать личный чат. Нажимает кнопку "Создать" 
|4|Система|Создает в списке чатов группу "Личная переписка" с выбранными контактами. **Цель  достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 34
*****

## Сценарий 33. Создание обсуждения
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверка возможности создания чата для общей дискуссии  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/home. В боковом меню выбрана иконка "Создать"  

Чтобы создать чат для общей дискуссии:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Из выпадающего списка выбирает "Создать - Обсуждение"
|2|Система|Открывает модальное окно для создания новой дискуссии
|3|Пользователь|В поле "Родительский канал или группа" из выпадающего списка выбирает канал, связанный с темой обсуждения. Присваивает название обсуждению.|
|4|Система|Принимает ввод данных. Кнопка "Создать" активна|
|5|Пользователь|Устанавливает положение чек-бокса "Зашифрованный"|
|6|Система|Сохраняет установленное положение чек-бокса. Кнопка "Создать" активна|
|7|Пользователь|Из выпадающего списка контактов выбирает тех, с кем требуется создать дискуссию. Вводит текст сообщения для начала дискуссии. Нажимает кнопку "Создать" 
|8|Система|Создает в списке чатов группу "Обсуждение" с выбранными контактами. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 35
*****
## Сценарий 34. Удаление личной переписки
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверить возможность удаления личной переписки с контактом  
**Дано**: авторизованный пользователь выбрал личную переписку контакта для удаления    

Чтобы проверить возможность удаления личной переписки с контактом:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В боковом меню контакта или в меню чата выбирает опцию “Скрыть”
|2|Система|Выводит подтверждающий вопрос|
|3|Пользователь|Выбирает подтверждение действия, или Отмену действия: нажимает кнопку "Да, спрятать!" или "Отмена" соответственно|
|4|Система|При подтверждении скрывает контакт из "Личной переписки", и удаляет историю в чате. При отмене - закрывает окно, действие отменяет|
|5|Пользователь|Устанавливает чек-бокс "Не спрашивай меня снова!"|Система запоминает выбор и не выводит больше подтверждение

Проверка завершена. **Цель достигнута**
**Тест-кейс:** ID 108
*****
## Сценарий 35. Пометить непрочитанным Личную переписку, Комнату "Канал", Комнату "Команда", Комнату "Обсуждение"
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверить возможность пометки непрочитанным Личной переписки с контактом, а также всех Комнат        
**Дано**: авторизованный пользователь выбрал Комнату  для пометки      

Чтобы пометить непрочитанным Личную переписку с контактом, а также всех Комнат:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В боковом меню контакта/Комнаты или в меню чата выбирает опцию “Пометить непрочитанным”
|2|Система|Выводит контакт/Комнату в список чатов по приоритету выше. Имя контакта выделено жирным шрифтом. Установлен идентификатор непрочитанного сообщения. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 109, ID 113, ID 114, ID 115
*****
## Сценарий 36. Удаление Комнаты "Обсуждения", "Канал", "Команда"
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверить возможность удаления комнат "Обсуждения", "Канал", "Команда"    
**Дано**: авторизованный пользователь выбрал Обсуждение для удаления    

Чтобы проверить возможность удаления комнта "Обсуждения", "Канал", "Команда":

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В боковом меню Комнтаты или в меню чата Комнаты выбирает опцию “Скрыть”
|2|Система|Выводит подтверждающий вопрос|
|3|Пользователь|Выбирает подтверждение действия, или Отмену действия: нажимает кнопку "Да, спрятать!" или "Отмена" соответственно|
|4|Система|При подтверждении скрывает Обсуждение, и удаляет историю в чате. При отмене - закрывает окно, действие отменяет|
|5|Пользователь|В боковом меню Комнаты или в меню чата Комнаты выбирает опцию “Покинуть чат”|
|6|Система|Удаляет пользователя из списка участников Комнтаы. Комната остается в списке чатов пользователя.|
|5|Пользователь|Устанавливает чек-бокс "Не спрашивай меня снова!"|Система запоминает выбор и не выводит больше подтверждение

Проверка завершена. **Цель достигнута**  
**Тест-кейс:** ID 110, ID 111, ID 112
*****

## Сценарий 37. Добавление участников в Комнату "Канал", Комнату "Команда", Комнату "Обсуждение"
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat, создатель Комнаты     
**Цель**: проверить возможность добавления участников в Комнаты "Канал", "Команда", "Обсуждение"          
**Дано**: авторизованный пользователь выбрал Комнату  для добавления участников      

Чтобы проверить возможность добавления участников в Комнаты "Канал", "Команда", "Обсуждение":

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает "Участники" в меню чата
|2|Система|Открывает поле участников пространства|
|3|Пользователь|Нажимает "Добавить пользователя", вводит логин участника, выбирает его и нажимает кнопку "Добавить пользователя"|
|4|Система|Уведомляет об успешном добавлении. Пользователь добавлен участником Комнаты. Проверка успешна|
|5|Пользователь|Отправляет пригласительную ссылку в личное сообщение пользователю|
|6|Система|Отправляет пользователю ссылку для присоединения. Проверка успешна|

Проверка завершена. **Цель достигнута**
**Тест-кейс:** ID 116, ID 117, ID 118
*****
## Сценарий 38. Проверка звонков пользователю
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat     
**Цель**: проверить возможность совершения звонка пользователю и получения звонка им           
**Дано**: авторизованный пользователь выбрал контакт пользователя для звонка      

Чтобы проверить возможность совершения звонка пользователю и получения звонка им:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает "Трубку" в меню чата
|2|Система|Открывает диалоговое окно настройки связи|
|3|Пользователь|Выбирает атрибут связи: камеру, микрофон. Нажимает "Начать звонок"|
|4|Система|Устанавливает связь с контактом. Контакт получает входящий звонок. Принимает или отклоняет его. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 129, ID 130, ID 131
*****
# Пользовательские сценарии работы с сообщениями
## Сценарий 39. Отправка сообщений
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat   
**Цель**: проверка отправки различных типов сообщений   
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство переписки  

Чтобы проверить отправление различных типов сообщений:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|в поле ввода сообщения вводит текст. Формат ввода-любой. Нажимает иконку отправки
|2|Система|Отправляет сообщение пользователю,  в поле переписки отображен текст сообщения|
|3|Пользователь|Выбирает смайл для отправки. Нажимает иконку отправки|
|4|Система|Отправляет сообщение пользователю,  в поле переписки отображен смайл|
|5|Пользователь|Выбирает вложенный файл для отправки. Нажимает иконку отправки
|6|Система|Отправляет сообщение пользователю,  в поле переписки отображен вложенный файл|
|7|Пользователь|Отправляет звуковое сообщение: Нажимает иконку "Микрофон", записывает аудиосообщение. Нажимает кнопку "Отправить"|
|8|Система|Отправляет сообщение пользователю,  в поле переписки отображена аудиозапись|
|9|Пользователь|Отправляет видеосообщение: Нажимает иконку "Камера", записывает видеосообщение. Нажимает кнопку "Отправить"|
|10|Система|Отправляет сообщение пользователю,  в поле переписки отображена видеозапись|

Проверка выполнена. **Цель достигнута**
**Тест-кейс:** ID 36, ID 37, ID 38, ID 41, ID 44, ID 50, ID 54, ID 55, ID 58, ID 100
*****
## Сценарий 40. Редактирование сообщений
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: проверка редактировния различных типов сообщений  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство переписки. Выбрано сообщение для проверки.     

Чтобы проверить редактирование различных типов сообщений:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Наводит курсор мыши на сообщение, которое требуется редактировать
|2|Система|Выводит всплывающее символичное меню функций|
|3|Пользователь|Выбирает опцию "Больше". В развернувшемся списке выбирает функцию "Редактировать"|
|4|Система|В поле ввода показывает сообщение, доступное для редактирования. Исходное сообщение подсвечено фоном|
|5|Пользователь|Редактирует сообщение и нажимает кнопку "Отправить"|
|6|Система|Изменяет исходное сообщение. **Цель  достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 39, ID 56
*****

## Сценарий 41. Скачивание вложений
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: проверка возможности скачивания вложений из различных типов сообщений  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее поле переписки пользователей. Отправлены сообщения с вложением файла, звукового сообщения, видеосообщения 

Чтобы проверить возможность скачивания вложений из различных типов сообщений:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Выбирает для скачивания аудиосообщение: нажимает на иконку скачивания
|2|Система|Скачивает файл в загрузки устройства|
|3|Пользователь|Выбирает для скачивания сообщение с вложенным файлом: нажимает на иконку скачивания|
|4|Система|Скачивает файл в загрузки устройства||
|5|Пользователь|Выбирает для скачивания видеосообщение: нажимает на иконку скачивания|
|6|Система|Скачивает файл в загрузки устройства|

Проверка выполнена. **Цель достигнута**  
**Тест-кейс:** ID 40, ID 57
*****
## Сценарий 42. Форматирование сообщений
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: проверка функций форматирования сообщений  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство переписки. Выбрано сообщение для проверки.      

Чтобы проверить функции форматирования сообщений:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает на иконку "В", вводит текст и нажимает кнопку "Отправить"
|2|Система|Отправляет сообщение, преобразованное в жирный шрифт
|3|Пользователь|Нажимает на иконку “курсив”, вводит текст и нажимает кнопку "Отправить"
|4|Система|Отправляет сообщение, преобразованное в курсивный шрифт|
|5|Пользователь|Нажимает на иконку “Strike”, вводит текст и нажимает кнопку "ОтправитЬ"|
|6|Система|Отправляет сообщение, преобразованное в зачеркнутый шрифт|
|7|Пользователь|Нажимает на иконку “Inline code”, вводит текст и нажимает кнопку "Отправить"|
|8|Система|Отправляет сообщение, преобразованное в выделенное заливкой поле , под размер введенного текста|
|9|ПользовательНажимает на иконку “Multi line”, вводит текст и нажимает кнопку "Отправить"
|10|Система|Отправляет сообщение, преобразованное в выделенную заливкой строку с введенным текстом|

Проверка выполнена. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 42, ID 49
*****
## Сценарий 43. Цитирование сообщений
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: проверка цитирования сообщений  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство переписки. Выбрано сообщение для проверки.     

Чтобы проверить функцию цитирования сообщений:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В всплывающем символическом меню выбирает иконку "кавычки", чтобы цитировать выбранное сообщение
|2|Система|Вставляет цитату выбранного сообщения в тему ответа. **Цель достигнута**|


**Тест-кейс:** ID 46, ID 51
*****
## Сценарий 44. Отправка ответа в тред
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: проверка отправки сообщения непосредственно в тред исходного сообщения   
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство переписки. Выбрано сообщение для проверки.  

Чтобы проверить отправку сообщения непосредственно в тред исходного сообщения :

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В всплывающем символическом меню выбирает иконку "сообщение", чтобы ответить в треде исходного сообщения
|2|Система|Выводит отдельное поле для перепсики в треде.
|3|Пользователь|Вводит сообщение и нажимает кнопку "Отправить"|
|4|Система|Отправляет сообщение в тред. Под исходным сообщением выводится меню уведомлений|
|5|Пользователь|Устанавливает поведение чек-боксов для отправки в общий чат|
|6|Система|Принимает настройки чек-бокса и применяет их. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 47
*****
## Сценарий 45. Функция "Переслать" сообщений
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: проверка функции "Переслать" сообщение  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство переписки. Выбрано сообщение для проверки.     

Чтобы проверить функцию пересылки сообщений:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В всплывающем символическом меню выбирает иконку "Переслать", чтобы перенаправить выбранное сообщение
|2|Система|Предлагает выбрать из меню контактов, кому перенаправить сообщение|
|3|Пользователь|Выбирает контакт и нажимает кнопку "Отправить"|
|4|Система|Успешно пересылает сообщение контакту. В поле переписки отображает дубликат сообщения. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 48, ID 52
*****
## Сценарий 46. Проверка функций меню "Больше"  
**Как**: авторизованный пользователь web-приложения rocket.chat  
**Цель**: проверка функций форматирования сообщений  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство переписки. Выбрано меню "Больше"("гамбургер")  

Чтобы проверить функции меню "Больше":

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Проверяет функцию наблюдения за сообщением: нажимает "Подписаться на сообщение" |
|2|Система|В строке сообщения выводит значок "колокольчик", который становится активным, если в теме выбранного сообщения появляются ответы|
|3|Пользователь|Проверяет функцию закрепления сообщения: нажимает иконку "закрепить"|
|4|Система|Уведомляет, что сообщение закреплено. В строке сообщения выводит значок "закрепление"|
|5|Пользователь|Проверяет функцию отметки сообщения: нажимает "Избранное"|
|6|Система|В строке сообщения выводит значок "звезда", который означает, что сообщение отмечено избранным. Сообщение отображается в списке "Отмеченные сообщения"|
|7|Пользователь|Проверяет функцию копирования ссылки на сообщение: нажимает "Copy link"|
|8|Система|Уведомляет , что ссылка скопирована в буфер обмена|
|9|Пользователь|Проверяет функцию копирования текста сообщения: нажимает "Копирование текста"|
|10|Система|Уведомляет , что текст скопирован в буфер обмена
|11|Пользователь|Проверяет функцию удаления сообщения: нажимает "Удалить"|
|10|Система|Удаляет сообщение из переписки|

Проверка выполнена. **Цель достигнута**  
**Тест-кейс:** ID 45, ID 53, ID 60, ID 61, ID 62, ID 63, ID 64
*****
# Пользовательские сценарии функций Администрирования
## Сценарий 47. Настройка приложения для конференц-связи  
**Как**: пользователь с правами администратора  
**Цель**: настроить приложение для совершения конференц-связи  
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Раздел "Магазин"   

Чтобы настроить приложение для конференц-связи:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Скачивает приложение для конференц-связи Jitsi и включает его
|2|Система|Принимает установку приложения|
|3|Пользователь|Настраивает приложение "по умолчанию"
|4|Система|Принимает выбор настройки приложения по умолчанию|
|5|Пользователь|В своем меню/меню чата нажимает иконку "Трубка" и заполняет параметры настройки связи и участников|
|6|Система|Разрешает установить конференц-связь, согласно настройкам. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 66
*****
## Сценарий 48. Проверка возможности сбора статистики 
**Как**: пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить возможность собирать статистику по активностям в пространстве      
**Дано**: пользователь находится в разделе "Администрирование" - "Engagement"

Чтобы проверить возможность собирать статистику по активностям в рабочем пространстве:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Открывает вкладку "Пользователи". Выбирает период
|2|Система |Загружает информацию об активности среди пользователей в указанный период. Проверка выполнена|
|3|Пользователь|Открывает вкладку "Сообщения". Выбирает период|
|4|Система |Загружает информацию об активности сообщений в указанный период. Проверка выполнена|
|5|Пользователь|Открывает вкладку "Каналы". Выбирает период|
|6|Система |Загружает информацию об активности сообщений в указанный период. Проверка выполнена|

Проверка завершена. **Цель достигнута**  
**Тест-кейс:** ID 88
*****
## Сценарий 49. Настройка управления пользователем
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить возможность настройки функций для управления пользователем
**Дано**: пользователь открыл "Профиль пользователя"

Чтобы проверить возможность настройки функций для управления пользователем:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В меню “Гамбургер” выбирает  “Деактивировать”
|2|Система|Блокирует пользователя|
|3|Пользователь|В меню “Гамбургер” выбирает  “Удалить”|
|4|Cистема|Удаляет пользователя из рабочено пространства
|5|Пользователь|В меню “Гамбургер” выбирает  “Сбросить ключ Е2Е”
|6|Система|Отменяет шифрование|
|7|Пользователь|В меню “Гамбургер” выбирает  “Сбросить ТОТР”
|8|Система|Отменяет аутентификацию. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 91
*****


## Сценарий 50. Настройка управления подключенными устройствами пользователей
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить возможность управлять устройствами, которые подключены к рабочему пространству   
**Дано**: администратор находится в разделе “Управление устройствами”. Выведен список устройств, подключенных к рабочему пространству  

Чтобы проверить возможность управлять устройствами, которые подключены к рабочему пространству:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В списке находит устройство, которое нужно удалить, нажимает “Log out device”
|2|Система|Удаляет устройство из рабочего пространства. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 94
*****
## Сценарий 51. Проверка импортирования данных
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить возможность импортирования всех данных при переходе в Rocket.Chat с другого мессенджера       
**Дано**: пользователь находится в разделе "Администрирование" - "Импортировать"

Чтобы проверить возможность импортирования всех данных при переходе в rocket.chat из Slack:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает кнопку “Импорт нового файла”
|2|Cистема|Выводит список продуктов, поддерживающих функцию импортирования|
|3|Пользователь|Выбирает Slack, загружает импортированный файл и нажимает "Импорт"
|4|Система|Выводит список элементов, для импорта
|5|Пользователь|Выбирает нужный элементы и нажимает "Начать импорт"
|6|Система|Вполняет импортирование данных из Slack в  Rocket.Chat. **Цель достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 95
*****

## Сценарий 52. Просмотр логов
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить доступ к информации, для ведения журналов событий, анализа и мониторинга активности сервера, а также для устранения неполадок      
**Дано**: администратор находится в разделе “Рабочее пространство"  - "Логи".   

Чтобы проверить доступ к информации, для ведения журналов событий, анализа и мониторинга активности сервера, а также для устранения неполадок:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Получает информацию в логах
|2|Система|Предоставляет информацию в логах. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 96
*****
## Сценарий 53. Создание пользовательского звука уведомления
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить возможность создания собственного звука оповещения       
**Дано**: пользователь находится в разделе "Администрирование" - "Звуки"

Чтобы проверить возможность создания собственного звука оповещения:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает кнопку "Создать", загружает нужный файл .mp3
|2|Система|Сохраняет пользовательский звук и добавляет его в каталог звуков|
|3|Пользователь|Применяет созданный звук в качестве уведомления в Канале. В меню “гамбургер” выбирает опцию “Настройка уведомлений”-"Компьютер"|
|4|Система|Раскрывает пол для выбора настроек|
|5|Пользователь|В поле "Звуковык оповещения" выбирает созданный звук и нажимает "Сохранить"|
|6|Система|Применяет звук к оповещениям в Канале|

**Тест-кейс:** ID 97
*****
## Сценарий 54. Настройка аналитики действий пользователей
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: настроить параметры для анализа и отслеживания пользовательских действий в пространстве       
**Дано**: пользователь находится в разделе "Администрирование" - "Аналитика" 

Чтобы настроить параметры для анализа и отслеживания пользовательских действий в пространстве:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь| Раскрывает список "Включенные функции" и включает нужные чек-боксы для отслеживания и нажимает кнопку "Применить"
|2|Система|Применяет установленные чек-боксы. Запрашивает подтверждение действия пользователя|
|3|Пользователь| Подтверждает действие или отменяет его|
|4|Система|Включает функции отслеживания. Или закрывает окно, в случае отмены действия. **Цель достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 99
*****
## Сценарий 55. Настройка логотипов рабочего пространства 
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: настроить логотипы для рабочего пространства        
**Дано**: пользователь находится в разделе "Администрирование" - "Активы" 

Чтобы настроить логотипы для рабочего пространства:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Выбирает ресурс, который требуется настроить и нажимает кнопку "Выберите файл" для загрузки. Открывает нужный файл
|2|Система|Загружает файл в предпросмотр и применяет настройку для логотипов рабочего пространства. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 101
*****
## Сценарий 56. Проверка возможности репорта ошибок
**Как**: тестировщик рабочего пространства, авторизованный пользователь с правами администратора     
**Цель**: сообщить об ошибке или неадекватном поведении приложения          
**Дано**: подготовлен баг-репорт об обнаружении ошибок в поведении приложения    

Чтобы сообщить об ошибке или неадекватном поведении приложения:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Отправляет баг-репорт в репозиторий Rocket.Chat в GitHub для рассмотрения
|2|Система|Обрабатывет запрос отправки отчета. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 103
*****
## Сценарий 57. Создание макета рабочего пространства
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора     
**Цель**: настроить свое рабочее пространство в соответствии с фирменным стилем          
**Дано**: авторизованный пользователь находится в разделе “Общие настройки”-”Внешний вид”    

Чтобы настроить свое рабочее пространство в соответствии с фирменным стилем:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Настраивает параметры цветовой схемы элементов: выбирает цвет
|2|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна 
|3|Пользователь|Настраивает параметры цветовой схемы пространства: выбирает цвет
|4|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна
|5|Пользователь|Настраивает приветствие в пространстве: вводит приветственный текст
|6|Система|Принимает настройку. Кнопка "Применить" активна
|7|Пользователь|После установления всех настроек нажимает кнопку"Применить"
|8|Система|Применяет настройки в рабочем пространстве

Проверка завершена. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 105
*****
## Сценарий 58. Проверка настройки пометки о прочтении сообщения
**Как**: авторизованный пользователь с правами администрирования     
**Цель**: проверить настройку пометки о прочтении сообщения             
**Дано**: авторизованный пользователь в разделе "Настройки"-"Сообщения"        

Чтобы проверить настройку пометки о прочтении сообщения:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Включает чек-боксы в разделе Read Receipts "Показатьпрчитанные поступления" и "Подробные чтения". Нажимает кнопку "Применить"
|2|Система|Устанавливает настройки. Прочитанные сообщения помечаются синей "галкой". **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 132
*****
## Сценарий 59. Настройка Omnichanel
**Как**:  авторизованный пользователь с правами администратора       
**Цель**: настроить интеграцию различных каналов для общения в одном рабочем пространстве           
**Дано**: авторизованный пользователь находится в разделе Настройки - "Omnichannel"      

Чтобы настроить интеграцию различных каналов для общения в одном рабочем пространстве:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Устанавливает чек-бокс "Livechat" включен
|2|Система|Принимает настройку
|3|Пользователь|Опционально. Устанавливает чек-боксы напротив нужных опций. Устанавливает цветовую схему заголовков. заполняет поля ввода|
|4|Система|Принимает настройки и применяет их в рабочем пространстве. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 133
*****

# Пользовательские сценарии для тестирования производительности
## Сценарий 60. Проверка работоспособности приложения при разных параметрах сети
**Как**: авторизованный пользователь-тестировщик ПО   
**Цель**: проверить работоспособность приложения при разных параметрах сети   
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство, открыт Network DevTools  

Чтобы проверить работоспособность приложения при разных параметрах сети:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Проверяет отклик обработки запроса в состоянии No Throttling: отправляет сообщение|
|2|Система|Выполняет передачу данных в соотвествии с параметрами сети без задержек|
|3|Пользователь|Проверяет отклик обработки запроса в состоянии Slow 3G: отправляет сообщение|
|4|Система|Выполняет передачу данных в соотвествии с параметрами сети без задержек|
|5|Пользователь|Проверяет отклик обработки запроса в состоянии Fast 3G: отправляет сообщение
|6|Система|Выполняет передачу данных в соотвествии с параметрами сети без задержек|
|7|Пользователь|Проверяет отклик обработки запроса при параметрах сети wi-fi: отправляет сообщение
|8|Система|Выполняет передачу данных в соотвествии с параметрами сети без задержек|
|9|Пользователь|Проверяет отклик обработки запроса при параметрах сети 3G/4G: отправляет сообщение
|10|Система|Выполняет передачу данных в соотвествии с параметрами сети без задержек|
|11|Пользователь|Проверяет отклик приложение в состоянии Ofline: отправляет сообщение, переключается в состояние Online|
|12|Система|После повторного подключения к сети запрос оработан, сообщение передано. 

Проверка завершена. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 78, ID 79, ID 80, ID 81, ID 120
*****

## Сценарий 61. Проверка производительности при критически низком заряде аккумулятора
**Как**: пользователь-тестировщик ПО  
**Цель**: проверить работоспособность приложения при критически низком заряде аккумулятора устройства   
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыто рабочее пространство пользователя на мобильном устройстве, заряд аккумулятора устройства - 3%

Чтобы проверить работоспособность приложения при критически низком заряде аккумулятора устройства:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Отправляет сообщение в чат любой комнаты|
|2|Система|Оперативно обрабатывает запрос, сообщение отправлено|
|3|Пользователь|Совершает аудиозвонок
|4|Система|Оперативно обрабатывает аудиозвонок, без задержек отклика. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 82
*****
## Сценарий 62. Проверка производительности при критической температуре окружающей среды
**Как**: пользователь-тестировщик ПО  
**Цель**: проверить работоспособность приложения при критически низкой и критически высокой температуре окружающей среды     
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве приложения

Чтобы проверить работоспособность приложения при критически низкой и критически высокой температуре окружающей среды:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|При температуре окружающей среды -32°С отправляет сообщение в чат любой комнаты, выполняет просмотр истории в чате, загружает вложение файла|
|2|Система|Оперативно обрабатывает запрос, без задержки отклика|
|3|Пользователь|При температуре окружающей среды +35°С отправляет сообщение в чат любой комнаты, выполняет просмотр истории в чате, загружает вложение файла
|4|Система|Оперативно обрабатывает запрос, без задержек отклика. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 121, ID 122
*****

# Пользовательские сценарии для UI-Тестирования  
## Сценарий 63. Маскировка паролей 
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить маскировку и просмотр ввода пароля    
**Дано**: Зарегистрированный пользователь находится на странице авторизации

Чтобы проверить, каким способом скрывается пароль и увидеть пароль при вводе :

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Вводит пароль и визуально оценивает, скрывается ли пароль при вводе
|2|Система|Визуализирует маскировку пароля черными точками
|3|Пользователь|Проверяет возможность просмотра ввода пароля: нажимает на иконку "Глаз"
|2|Система|При иконке "Глаз открыт" - отображает ввод значений. При иконке "Глаз закрыт" - маскирует значение.  **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 65
*****

## Сценарий 64. Проверка интерфейса домашней страницы и остальных разделов приложения. 
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить интерфейс домашней страницы на соотвествие дизайну и единство стиля    
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыта домашняя страница. Известны требования брендинга и дизайна

Чтобы проверить интерфейс домашней страницы на соотвествие дизайну и единство стиля :

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Визуальным осмотром проверяет тексты на отсутствие опечаток, ошибок. Визуально сверяет стиль и размер шрифтов с дизайном и их единство по странице. Отмечает очевидность кнопок, чек-боксов и их цветовое обозначение. Отмечает правильность верстки и выравнивание текстов/карточек/внутри чата. Оценивает отображение и заметность уведомлений и критичных сообщений. Оценивает удобство навигации в приложении. Оценивает графический интерфейс в соответствии с дизайн-проектом.
|2|Система|Визуализирует интерфейс приложения для оценки пользователем. **Цель достигнута**|

По этому сценарию проверим все разделы приложения.  
**Тест-кейс:** ID 43, ID 72, ID 98, ID 135
*****

## Сценарий 65. Проверка обозначения обязательных полей
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить очевидность обязательных полей при заполнении формы регистрации   
**Дано**: пользователь находится на странице https://acheyash.rocket.chat/. Открыта форма регистрации учетной записи

Чтобы проверить очевидность обязательных полей при заполнении формы регистрации:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Осматривает форму регистрации, отмечает обозначенные обязательные поля
|2|Система|Выводит условные обозначения обязательных полей, в соотвествии с дизайном приложения ( *, или выделение рамками). **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 70
*****
## Сценарий 66. Проверка интерфейса при разной ориентации экрана  
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить интерфейс приложения при альбомной и книжной ориентации экрана      
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве

Чтобы проверить интерфейс приложения при альбомной и книжной ориентации экрана :

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Выбирает в настройках устройства ориентацию экрана: книжная
|2|Система|Визуализирует приложение в книжной ориентации. Приложение готово для оценки интерфейса
|3|Пользователь|Выбирает в настройках устройства ориентацию экрана: альбомная|
|4|Система|Визуализирует приложение в альбомной ориентации. Приложение готово для оценки интерфейса. **Цель достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 71
*****
## Сценарий 67. Проверка корректности даты и времени 
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить корректность отображения времени в приложении       
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве. По умолчанию установлено время - "Часовой пояс сервера"

Чтобы проверить корректность отображения времени в приложении:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Визуально проверяет правильность отображения времени и даты при отправке/получении сообщений
|2|Система|Отображает время и дату корректно и правильно. **Цель достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 73
*****
## Сценарий 68. Проверка навигации в рабочем пространстве  
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить удоство навигации для пользователя        
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве

Чтобы проверить удоство навигации для пользователя в рабочем пространстве:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Визуально оценивает удобство перемещения по странице, между разделами и функциями меню
|2|Система|Визуализирует интерфейс рабочего пространства для оценки пользователем. **Цель достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 87
*****

## Сценарий 69. Проверка работы навигационных ссылок  
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить удоство навигации для пользователя        
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве

Чтобы проверить удоство навигации для пользователя в рабочем пространстве:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Нажимает на логотип навигации в правом нижнем углу страницы
|2|Система|Открывает список активных навигационных ссылок
|3|Пользователь|Переходит по ссылке из списка|
|4|Система|Открывает информационную карточку. Кнопка перехода активна|
|5|Пользователь|Нажимает кнопку перехода|
|4|Система|Переводит пользователя сразу к элементу функционала. **Цель достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 106
*****

## Сценарий 70. Проверка подсказок 
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить наличие подсказок к иконкам меню         
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве.  

Чтобы проверить наличие подсказок к иконкам меню:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Наводит на иконку курсор мыши
|2|Система|Выводит всплывающую подсказку-название функции выбранной иконки. **Цель достигнута** |

**Тест-кейс:** ID 123
*****

## Сценарий 71. Проверка выпадающих списков 
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства  
**Цель**: проверить активность выпадающих списков для выбора значений          
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве.  

Чтобы проверить активность выпадающих списков для выбора значений:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Выбирает поле-селектор и нажимает на значок списка
|2|Система|Выводит активный выпадающий список значений для выбора
|3|Пользователь|Выбирает значение|
|4|Система|Устанавливает выбранное зачение в поле-селектор. Кнопка "Применить" активна|

По этому сценарию проверим выпадающие списки всех полей-селекторов. **Цель достигнута** 

**Тест-кейс:** ID 124
*****

## Сценарий 72. Проверка смены языка интерфейса 
**Как**: авторизованный пользователь рабочего пространства   
**Цель**: проверить изменение языка интерфейса             
**Дано**: пользователь находится в рабочем пространстве, раздел "Настройки"   

Чтобы проверить изменение языка интерфейса в соответствии с настройками:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В поле "Язык" выбирает нужный язык и нажимает кнопку "Применить"
|2|Система|Применяет выбранный язык ко всему интерфейсу приложения. **Цель достигнута** 

**Тест-кейс:** ID 125
*****
# Пользовательские сценарии проверки локализации
## Сценарий 73. Настройка автоперевода в комнате
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора 
**Цель**: проверить возможность настройки автоперевода входящей информации в соостветствии с выбором языка пользователем       
**Дано**: пользователь находится на домашней странице  

Чтобы проверить возможность настройки автоперевода входящей информации в пространство пользователя в соостветствии с выбором языка:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|В меню “Гамбургер” выбирает  “Автоматический перевод” и включает опцию “Автоматический перевод”
|2|Система|Предлагает список выбора языков для автоперевода|
|3|Пользователь|Выбирает нужный язык|
|4|Cистема|Автоматически переводит на выбранный язык все входящие сообщения. **Цель достигнута**|

**Тест-кейс:** ID 90
*****
## Сценарий 74. Проверка работы с часовыми поясами
**Как**: авторизованный пользователь с правами администратора   
**Цель**: проверить возможность настройки часового пояса в соотвествии с локализацией пользователя          
**Дано**: авторизованный пользователь находится в разделе “Общие настройки”   

Чтобы проверить возможность настройки часового пояса в соотвествии с локализацией пользователя:

|№|Участник|Действие|
|----|----|----|
|1|Пользователь|Выбирает функцию "Часовой пояс", раскрывает список
|2|Система|Выводит опции настройки
|3|Пользователь|Устанавливает параметр "Часовой пояс по умолчанию" из выпадающего списка - "Часовой пояс сервера"|
|4|Система|Установливает часовой пояс сервера. Проверка завершена|
|5|Пользователь|Устанавливает параметр "Часовой пояс по умолчанию" из выпадающего списка - "Настраиваемый часовой пояс", выбирает пользовательский часовой пояс|
|6|Система|Установливает часовой пояс сервера. Проверка завершена|

Проверка завершена. **Цель достигнута**

**Тест-кейс:** ID 104
*****
